\newif\ifmain
\mainfalse

\RequirePackage{etex}                   % An extended version of TeX, from the NTS project
%\RequirePackage{fixltx2e}              % Patches for LaTeX
\RequirePackage{fix-cm}                 % Permit Computer Modern fonts at arbitrary sizes
\RequirePackage{snapshot}               % List the external dependencies of a LaTeX document

\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}

\input{Settings/Vars}
\input{Settings/Packages}
\input{Settings/Macros}
\input{Settings/Defines}

\title[Ghidroxef S.R.L.]{\LARGE\bfseries\TITLE}
\author{\bfseries\AUTHOR}
\institute[FCEQyN - UNaM]{%
    {\fontfamily{calligra}\selectfont{\FACULTY}}\par%
    {\fontfamily{calligra}\selectfont{\UNIVERSITY}}%
}
\date{}

\usetheme{Copenhagen}
\usecolortheme[named=OliveGreen]{structure}

\setbeamertemplate{items}[ball] 
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\newcommand*{\Ghidroxef}{\textbf{G}as \textbf{Hidr}ógeno y \textbf{Ox}ígeno \textbf{E}lectrolítico \textbf{F}otovoltaico}
\newcommand*{\Input}[2][0.60]{\scalebox{#1}{\input{#2}}}
\newcommand*{\jJ}{\vphantom{jJ}}
\newcommand*{\ER}[1][~año]{\textsuperscript{er}#1}
\newcommand*{\TO}[1][~año]{\textsuperscript{to}#1}

% ---------------------------------------------------------------------------- %



\begin{document}
\sisetup{per-mode = symbol}
\centering


{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{logos.png}}
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}}


\begin{frame}
    \frametitle{Objetivos}
    \small
    \begin{itemize}
        \item Aprovechar el recurso natural Sol en la provincia de Misiones
        \item Aprovechar el recurso natural Lluvia en la provincia de Misiones
        \item Producir gas hidrógeno y gas oxígeno por medio de electrólisis
        \item Evaluar la prefactivilidad técnica de la electrólisis fotovoltaica
        \item Evaluar la prefactivilidad económica de la electrólisis fotovoltaica
       %\item Evaluar la factibilidad del uso del software libre en una tesina
    \end{itemize}
\end{frame}


{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{esquema_simple.png}}
\begin{frame}
    \frametitle{Empresa}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.4}
    \begin{tabular}{ll}
        Nombre: & Ghidroxef ({\scriptsize\Ghidroxef})\\
        Tipo:   & Sociedad de Responsabilidad Limitada (S.R.L.)
    \end{tabular}
\end{frame}}


\begin{frame}
    \frametitle{Organigrama}
    \Input{Figures/tex/organigrama}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Jornada Laboral}
    \Input{Figures/tex/jornada_laboral}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Localización}
    \Input[0.50]{Figures/tex/pip_plano}\rule{9ex}{0pt}
\end{frame}



% ------------------------------------------------------------------------------



\begin{frame}
    \frametitle{Hidrógeno}
    
    \begin{block}{}
        El \ch{H2} es un gas diatómico incoloro, inodoro, insípido, no metálico, 
        no tóxico e inflamable, no detona al aire libre, no se descompone, no 
        entra en autocombustión, no es oxidante, no es corrosivo.
    \end{block}\par\bigskip
    Su nombre significa de “formador de agua”\par
    (\emph{hydro}: agua, \emph{genes}: formador)
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Uso del Hidrógeno}
    \begin{itemize}
        \item \SI{72}{\percent} Industria Química y Petroquímica
            \begin{itemize}
                \item \SI{50}{\percent} Fabricación de amoníaco
                \item \SI{37}{\percent} Refinerías de petróleo
                \item \SI{8}{\percent} Fabricación de metanol
                \item \SI{5}{\percent} Otros
            \end{itemize}
        \item \SI{9}{\percent} Industria Electrónica
        \item \SI{8}{\percent} Industria Metalúrgica
        \item \SI{3}{\percent} Industria Aeroespacial
        \item \SI{8}{\percent} Otros
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \begin{itemize}
        \item Química y petroquímica:
            \begin{itemize}
                \item Como reactivo:
                    \begin{itemize}
                        \item Síntesis de metanol, metano, etileno, amoníaco, 
                              benceno, anilina, ciclohexano, entre otros.
                        \item Hidrogenaciones
                        \item Hidrotratamientos (fracciones de petróleo)
                        \item Regeneración de catalizadores
                        \item Tratamientos de aguas (desnitrificación en bioreactores)
                    \end{itemize}
            \end{itemize}

        \item Industria electrónica:
            \begin{itemize}
                \item Como asistente (atmósferas reductoras, gas portador, soldadura)
                \item Como combustible (cocción de componentes cerámicos)
            \end{itemize}

        \item Industria metalúrgica:
            \begin{itemize}
                \item Como reactivo (lixiviaciones ácidas, desoxidaciones)
                \item Como asistente (gas portador, modificador de atmósferas)
                \item Como combustible (corte, soldadura, tratamientos térmicos)
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{itemize}
        \item Industria del vidrio:
            \begin{itemize}
                \item Como asistente (gas portador, modificador de atmósferas)
                \item Como combustible (corte, tratamientos térmicos)
            \end{itemize}

        \item Industria alimenticia:
            \begin{itemize}
                \item Como reactivo (hidrogenaciones de aceites)
                \item Como combustible (montacargas eléctricos a hidrógeno)
            \end{itemize}

        \item Otros:
            \begin{itemize}
                \item Como asistente (gas portador en investigación, cromatografía, espectroscopía)
                \item Como combustible (terrestre, acuático y aéreo)
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Oxígeno}
    
    \begin{block}{}
        El \ch{O2} es unos de los gases más importantes para vida. Es un 
        elemento esencial en los procesos de respiración, combustión, oxidación 
        y fermentación. Es incoloro, no metálico, no tóxico, es un fuerte agente 
        oxidante y es un gas comburente.
    \end{block}\par\bigskip
    Su nombre significa “formador de ácido”\par
    (\emph{oxys}: ácido, \emph{genes}: formador)
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Uso del Oxígeno}
    
    \begin{itemize}
        \item \SI{49}{\percent} Industria Metalúrgica
        \item \SI{19}{\percent} Industria Química
        \item \SI{32}{\percent} En medicina, corte y soldadura, combustión y 
                                tratamientos de agua residuales y combustible 
                                de cohetes
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \begin{itemize}
        \item Industria metalúrgica:
            \begin{itemize}
                \item Fabricación de acero (eliminación de S y C)
                \item Tratamientos térmicos
                \item Procesos de refinado (lixiviación, descarburización)
                \item Corte y soldadura
            \end{itemize}

        \item Industria química:
            \begin{itemize}
                \item Síntesis de ácido nítrico, etilenglicol, óxido de etileno, 
                      dicloruro de etileno, acetato de vinilo, dióxido de 
                      titanio, en otros
                \item Deslignificación (producción de papel)
                \item Tratamientos de agua
                \item Tratamientos de COV (menos \ch{NOx})
                \item Procesos de gasificación
            \end{itemize}

        \item Del vidrio
            \begin{itemize}
                \item Procesos de refinado
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{itemize}
        \item Industria electrónica:
            \begin{itemize}
                \item Como gas portador
            \end{itemize}

        \item Industria alimenticia:
            \begin{itemize}
                \item Envasado en atmósferas modificadas
                \item Fermentaciones
            \end{itemize}

        \item Otros:
            \begin{itemize}
                \item Mejora de las combustiones (reemplazo de aire)
                \item Usos medicinales
                \item Combustible de cohetes
                \item Tratamientos de agua
                \item Uso en investigaciones
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}



% ------------------------------------------------------------------------------



%\begin{frame}
%    \frametitle{Industria Química Argentina}
%    \Input{Figures/tex/industria_quimica_argentina}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%    \frametitle{Mercado Fotovoltaico Mundial}
%    \Input{Figures/tex/mercado_fotovoltaico_mundial_tendencias}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%    \frametitle{Competencia}
%    \begin{itemize}
%        \item Indura (\url{www.indura.net})
%        \item Linde (\url{www.linde.com})
%        \item Praxair (\url{www.praxiar.com})
%        \item Air Liquide (\url{www.airliquide.com})
%    \end{itemize}
%\end{frame}



\begin{frame}
    \frametitle{Producción Mundial de Hidrógeno}
    \Input{Figures/tex/hidrogeno_produccion_mundial_tendencias}\par\bigskip
    Actualmente unos 60 millones de toneladas\jJ
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Producción Nacional Química}
    \Input{Figures/tex/quimicos_produccion_nacional}\par\bigskip
    Actualmente entre 500 y 600 millones de kilogramos\jJ
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Importaciones y exportaciones de Hidrógeno}
    %\Input{Tables/tex/hidrogeno_importaciones_exportaciones}
    \Input{Figures/tex/hidrogeno_importaciones_exportaciones_presentacion}
\end{frame}



\begin{frame}
    \frametitle{Producción Mundial de Oxígeno}
    \Input{Figures/tex/oxigeno_produccion_mundial}\par\bigskip
    Actualmente unos 550 millones de toneladas\jJ
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Producción Nacional de Oxígeno}
    \Input{Figures/tex/oxigeno_produccion_nacional}\par\bigskip
    Actualmente unos 15 millones de kilogramos\jJ
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Consumo Nacional Aparente de Oxígeno}
    \Input{Figures/tex/oxigeno_consumo_nacional_aparente}\par\bigskip
    Para el 2016 unos \num{14.6} millones de kilogramos\jJ
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Importaciones y exportaciones de Oxígeno}
    %\Input{Tables/tex/oxigeno_importaciones_exportaciones}
    \Input{Figures/tex/oxigeno_importaciones_exportaciones_presentacion}
\end{frame}



\begin{frame}
    \frametitle{Mercado Objetivo}

    \ch{H2O -> H2 + 1/2 O2}

    \bigskip

    \begin{itemize}
        \item Por cada mol de \ch{H2} se obtienen \num{0.5} moles de \ch{O2}
        \item Por cada kilogramo de \ch{H2} se obtienen \num{7.937} kilogramos de \ch{O2}
    \end{itemize}

    \bigskip

    \begin{block}{}
        Del estudio de mercado se establece un límite del \SI{1}{\percent} del consumo 
        nacional aparente como objetivo máximo para la producción de \ch{O2}, unos 
        \SI{150000}{\kg\Oxigeno\per\year}, lo que implica un límite máximo de \ch{H2} 
        de \SI{18900}{\kg\Hidrogeno\per\year} (<\SI{0.004}{\percent}).
    \end{block}
\end{frame}


% ------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
    \frametitle{Diagrama de Flujo}
    \Input{Figures/tex/modelo_sfc}\par\bigskip
    \Input{Figures/tex/electrolizador_esquema}
\end{frame}



\begin{frame}
    \frametitle{Tamaño de la Empresa}
    En base al modelo de Hottel para la irradiación solar\par
    ajustado para los datos promedios de 31 años\par
    se buscó la combinación óptimas\par\bigskip
    \begin{block}{}
        \defcommand*{\CMDa}{\rule[-2.6ex]{0pt}{6.5ex}\TABULAR[@{}l@{: }r@{}]{%
            \ch{H2} &  \SI{7087.4}{\kgy}\phantom{\REFa}\\
            \ch{O2} & \SI{56250.8}{\kgy}\REFa\\
        }}
        \centering
        \begin{tabular}{|ll|}
          \hline
          Producción                & \CMDa                             \bigstrut[t]\\
          Paneles fotovoltaicos     & 1551 (\SI{3108}{\m\squared}, \SI{496}{\kW\p}) \\
          Electrolizador            & \SI{60}{\NmcHh}                               \\
          \EN{Stock}                & 3 días                                        \\
          Requerimiento de \ch{H2O} & \SI{141907.9}{\kgAy}              \bigstrut[b]\\
          \hline
          \multicolumn{2}{l}{\scriptsize\REFa Representa el \SI{0.39}{\percent} del consumo nacional aparente en el 2016}\\
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/optimizacion_ep}\par\bigskip
    Evolución de la planta en las condiciones óptimas\jJ\par
    (con valores promedios)\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/final_opt}\par\bigskip
    Evolución de la planta en las condiciones óptimas\jJ\par
    (con valores medidos)\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    Considerando el límite de compra de energía\par
    (EMSA: \SI{2000}{\kWh\per\month}, categoría industrial 3a)\par
    se disminuyó la producción y se aumentó los días de Stock\par\bigskip
    \begin{block}{}
        \defcommand*{\CMDa}{\rule[-2.6ex]{0pt}{6.5ex}\TABULAR[@{}l@{: }r@{}]{%
            \ch{H2} &  \SI{5980.8}{\kgy}\phantom{\REFa}\\
            \ch{O2} & \SI{47467.7}{\kgy}\REFa\\
        }}
        \centering
        \begin{tabular}{|ll|}
          \hline
          Producción                & \CMDa                     \bigstrut[t]\\
          \EN{Stock}                & 6 días                                \\
          Requerimiento de \ch{H2O} & \SI{119750.3}{\kgAy}      \bigstrut[b]\\
          \hline
          \multicolumn{2}{l}{\scriptsize\REFa Representa el \SI{0.33}{\percent} del consumo nacional aparente en el 2016}\\
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/final_def}\par\bigskip
    Evolución de la planta en las condiciones finales\jJ\par
    (con valores medidos)\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/limites_stock_rad}\par\bigskip
    Cantidad de días seguidos con radiación por debajo del umbral\jJ\par
    (se eleva a 13 días el stock de productos)
\end{frame}


%\begin{frame}
%    \Input{Figures/tex/limites_stock_pre}\par\bigskip
%    Cantidad de días seguidos con lluvias por debajo del umbral\jJ\par
%    (se establece en 35 días el stock de agua)
%\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/final_evf}\par\bigskip
    Evolución energética de la planta a lo largo de 31 años\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/agua_evolucion}\par\bigskip
    Evolución del agua de proceso a lo largo de 31 años\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Ángulo de los paneles fotovoltaicos}
    \Input[0.45]{Figures/tex/panel_busqueda_angulo}~~~~~~~%
    \Input[0.45]{Figures/tex/panel_angulos_optimos}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Stock de agua de lluvia}
    \bigskip
    \Input[0.45]{Figures/tex/agua_stock_terreno}~~~~~~~%
    \Input[0.45]{Figures/tex/agua_pmax_terreno}\par\bigskip
    \tiny
    \begin{equation*}
        Stock_{agua}
          = \frac{
                \SI{17.51}{\meter\cubed\Agua} \cdot
                \SI{1000000}{\g\Agua\per\meter\cubed\Agua}
            }{
                \SI{24.920}{\kgHd} \cdot
                \SI{1000}{\g\Hidrogeno\per\kg\Hidrogeno} \cdot
                \SI{20.022}{\g\Agua\per\g\Hidrogeno}
            }
          = \SI{35.1}{\day}
    \end{equation*}
\end{frame}


% ------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
    \frametitle{Distribución de los paneles}
    \Input[0.40]{Figures/tex/paneles_distribucion}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Plano de la planta}
    \Input[0.45]{Figures/tex/plano_planta}\rule{9ex}{0pt}
\end{frame}


%\begin{frame}
%    \Input[0.35]{Figures/tex/sombras_vecinos}\par
%    \bigskip
%    \scalebox{0.60}{\begin{tabular}{lcc}
%        \toprule
%            Edificación     & Zona 1    & Zona 2    \\
%        \midrule
%            Izquierda (L)   & 19.6      & 13.6      \\
%            Arriba (T)      & 23.0      & 29.0      \\
%            Derecha (R)     & 13.5      &  7.5      \\
%        \bottomrule
%    \end{tabular}}
%\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Programa de producción}
    \Input[0.75]{Tables/tex/programa_produccion}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Precios de venta}
    \Input[0.75]{Tables/tex/precios_presentacion}\par\bigskip\scriptsize
    \begin{tabular}{ccc}
        \ch{H2} & \ch{O2} & \ch{O2} (med) \\
        \includegraphics[height=0.22\paperheight]{cil_h.png} &
        \includegraphics[height=0.22\paperheight]{cil_o.png} &
        \includegraphics[height=0.22\paperheight]{cil_o_med.png} \\
        \SI{0.712}{\kilogram}    & \multicolumn{2}{c}{\SI{13.3155}{\kilogram}}  \\
        \SI{7.92}{\Nmeter\cubed} & \multicolumn{2}{c}{\SI{9.32}{\Nmeter\cubed}} \\
        \midrule
        \multicolumn{3}{c}{\scriptsize Cilindros de \SI{50}{\liter} a \num{200} bares}\\
    \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Inversiones}
    \begin{tabular}{l@{~~\si{\peso} }cc}
        \toprule
            Inversión Total                 & \num{51893524} & \SI{100.0}{\percent}\\
        \toprule
            Inversión en Activo Fijo        & \num{33530283} &  \SI{64.6}{\percent}\\
        \midrule
            Inversión en Rubros Asimilables & \num{10944285} &  \SI{21.1}{\percent}\\
        \midrule
            Inversión en Activos de Trabajo &  \num{1622683} &   \SI{3.1}{\percent}\\
        \midrule
            Impuesto al Valor Agregado (AF) &  \num{5796273} &  \SI{11.2}{\percent}\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Financiamiento}
    \scriptsize
    \begin{tabular}{lrrl}
        \toprule
            Crédito           & \SI{33530283}[\peso] & \SI{64.6}{\percent}  & Activos Fijos\\
        \midrule
            Aportes Propios   & \SI{18079577}[\peso] & \SI{34.8}{\percent}  & Rubros Asimilables\\
                              &                      &                      & IVA del Activo Fijo\\
                              &                      &                      & Activo de Trabajo, 1\ER \\
        \midrule
            Aportes Generados & \SI{283663}[\peso]   & \SI{0.5}{\percent}   & Activo de Trabajo, 3\ER[] y 5\TO\\
        \midrule
            Total             & \SI{51893524}[\peso] & \SI{100.0}{\percent} & \\
        \bottomrule
    \end{tabular}\par
    \bigskip
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.25\textwidth}
        \end{column}
        \begin{column}{0.50\textwidth}
            \begin{block}{Simulación de Crédito}
                Sistema Francés\par
                Plazo de amortización de 10 semestres\par
                Interés anual de \SI{26.50}{\percent} ({\scriptsize Ref LEBAC})\par
                Cuota semestral \SI{6241146}[\peso]{}
            \end{block}
        \end{column}
        \begin{column}{0.25\textwidth}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Evaluación Económica}
    \begin{tabular}{cc}
        \toprule
            TREMA & \SI{26.50}{\percent} ({\scriptsize Ref LEBAC})\\
        \midrule
            VAN   & \si{\peso}~\num{20589135}\\
        \midrule
            TIR   & \SI{38.74}{\percent}\\
        \bottomrule
    \end{tabular}\par
    \bigskip
    \Input[0.50]{Figures/tex/payback}
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/punto_equilibrio_1}\par\bigskip
    Uso de la capacidad instalada \SI{65}{\percent}\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/punto_equilibrio_3}\par\bigskip
    Uso de la capacidad instalada \SI{80}{\percent}\jJ
\end{frame}


\begin{frame}
    \Input{Figures/tex/punto_equilibrio_5}\par\bigskip
    Uso de la capacidad instalada \SI{100}{\percent}\jJ
\end{frame}


% ------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
    \frametitle{Conclusiones Ambientales}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{8.0pt plus 2.0pt minus 3.0pt}
        \item La planta no tiene efluentes a ser tratados
        \item El proyecto será instalado en un Parque Industrial
        \item La mayor parte de los impactos ambientales están en la etapa 
            de construcción, siendo el suelo el factor ambiental mas impactado
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Conclusiones Económicas}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{8.0pt plus 2.0pt minus 3.0pt}
        \item Es un proyecto de alto riesgo:
            \begin{itemize}
                \item Alto período de recupero
                \item Punto de equilibrio altos
                \item TIR no muy elevada
            \end{itemize}
        \item El proyecto es rentable, se recupera la inversión:
            \begin{itemize}
                \item VAN positivo
                \item TIR > TREMA
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Conclusiones Técnicas}
    \begin{itemize}
        \item La electrólisis es viable y ambientalmente amigable siempre que 
            la fuente de energía eléctrica lo sea también
    \end{itemize}\par\bigskip
    \textbf{A Futuro:}
    \begin{itemize}
        \item Analizar la posibilidad de alquiler de techos
        \item Destinar para otros usos el área fotovoltaica (ejemplo: estacionamiento)
        \item Analizar una jornada laboral mas corta por día y mas días a la semana
        \item Analizar la eliminación de las conversiones innecesarias de energía eléctrica
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Potencial Fotovoltaico de la Argentina}
    \includegraphics{PVOUT_Argentina.png}\par
    {\scriptsize Mapa: \SI{4.4}{\kWh\per\kW\p}, Proyecto: \SI{4.48}{\kWh\per\kW\p}}
\end{frame}


{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{fin.png}}
\begin{frame}
    \vfill
    \begin{center}
        \fontsize{26}{26}\selectfont{\bfseries Gracias por su atención}\par
        \hspace*{4ex}\tiny\emph{Una realidad posible}
    \end{center}
    \vfill
\end{frame}
}


\end{document}

